{"version":"1.0","provider_name":"Bioforce","provider_url":"https:\/\/www.bioforce.org","title":"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"kboGUaUm6U\"><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\">Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/embed\/#?secret=kboGUaUm6U\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0\u00a0\u00bb &#8212; Bioforce\" data-secret=\"kboGUaUm6U\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","thumbnail_width":1070,"thumbnail_height":803,"description":"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth."}