{"id":52042,"date":"2024-07-25T20:00:51","date_gmt":"2024-07-25T18:00:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=52042"},"modified":"2024-07-25T20:00:52","modified_gmt":"2024-07-25T18:00:52","slug":"bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/","title":{"rendered":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/Hannah_Samos_Eurorelief_header.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/Hannah_Samos_Eurorelief_header.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">6 mai 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en deuxi\u00e8me ann\u00e9e du <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\">Bachelor post bac<\/a> propos\u00e9 par Bioforce a choisi de s\u2019engager aupr\u00e8s l\u2019organisation <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a>, avec les personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce. Elle raconte son exp\u00e9rience.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Choisir une association humanitaire : \u00ab\u00a0Il y a tellement de pays, de missions \u00e0 faire\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 124px; margin: 15px; width: 138px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/ICO-MAP-GR-SAMOS.png\" alt=\" Rep\u00e8re g\u00e9ographique : Gr\u00e8ce, Samos\" \/> \u00ab\u00a0\u00c7a va \u00eatre dur de rentrer parce que\u2026 j\u2019adore !\u00a0\u00bb lance Hannah quand nous l&rsquo;avons interrog\u00e9 en avril dernier, depuis l&rsquo;\u00eele de Samos en Gr\u00e8ce o\u00f9 elle s&rsquo;est install\u00e9e pour son stage humanitaire.<\/p>\n<p>Au sein d\u2019associations ou d\u2019ONG internationales, tous les \u00e9tudiants de <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" data-uw-rm-brl=\"PR\" data-uw-original-href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">2e ann\u00e9e du Bachelor<\/a> de Bioforce partent de 3 \u00e0 4 mois en stage sur le terrain pour intervenir dans la logistique d\u2019un projet de d\u00e9veloppement : maintenance, achats-approvisionnement, gestion de stock, transport ou distribution, r\u00e9habilitation\/construction ou campagnes de vaccination\u2026 C\u2019est l\u2019engagement r\u00eav\u00e9, dans la dur\u00e9e, \u00e0 l\u2019endroit du monde de leur choix : les stages humanitaires Bioforce sont r\u00e9alis\u00e9s partout o\u00f9 il y a des besoins, au Togo ou en Serbie, \u00e0 Madagascar ou au P\u00e9rou, au N\u00e9pal comme \u00e0 Djibouti.\u00a0Objectifs de ce stage humanitaire : acqu\u00e9rir une vraie exp\u00e9rience de terrain, travailler en autonomie et tester ses capacit\u00e9s d\u2019adaptation dans le contexte de pays en d\u00e9veloppement.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u00c0 lire aussi : <\/strong><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\">Le stage humanitaire Bioforce, une grande aventure avec une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire \u00e0 l\u2019international<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p>\u00ab\u00a0C&rsquo;\u00e9tait dur au d\u00e9but de choisir une association pour ce stage, poursuit Hannah, parce qu&rsquo;il y a tellement de pays, de missions \u00e0 faire. J\u2019aurai pu choisir de travailler avec des enfants, ou faire de la WASH ou de la construction mais les r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e7a m\u2019a plu rapidement. C\u2019est un sujet qui fait beaucoup parler, beaucoup fantasmer. Je me suis dit pourquoi pas ? Avant le Covid, j\u2019allais faire du b\u00e9n\u00e9volat \u00e0 Calais qui est \u00e0 1h de chez mes parents, mais le Covid est arriv\u00e9 rapidement. Je n\u2019ai pas pu travailler avec les r\u00e9fugi\u00e9s mais l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: right; height: 300px; margin: 15px; width: 319px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/Hannah_Samos_Eurorelief_portrait.png\" alt=\" Bachelor humanitaire : portrait de Hannah, \u00e0 Samos\" \/> Mes parents m&rsquo;ont encourag\u00e9, ils sont contents que je me positionne sur cette th\u00e9matique.<br \/>\nApr\u00e8s des premi\u00e8res recherches de stage en juin dernier, j&rsquo;ai d\u00e9cid\u00e9 de m&rsquo;orienter un peu plus sur les r\u00e9fugi\u00e9s et les personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 partir de la rentr\u00e9e et j&rsquo;ai pens\u00e9 peut-\u00eatre partir en Afrique, sauf qu\u2019en termes de s\u00e9curit\u00e9, c&rsquo;est pas ouf. Donc je me suis dit que \u00e7a n\u2019allait pas passer avec Bioforce.<br \/>\nJ\u2019ai alors regard\u00e9 en Pologne, en Turquie et en Gr\u00e8ce. La base de donn\u00e9es Bioforce proposait l\u2019association Mouvement On the Ground qui travaillait \u00e0 Samos, malheureusement ils ne sont plus actifs ici. Ils m&rsquo;ont donn\u00e9 le nom <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">d\u2019EuroRelief<\/a> : j&rsquo;ai envoy\u00e9 un mail et ils cherchaient des b\u00e9n\u00e9voles.<br \/>\n\u00c7a a \u00e9t\u00e9 assez rapide.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">En savoir plus sur l&rsquo;association EuroRelief<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_Bandeau.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>\u00ab\u00a0Des personnes arrivent mouill\u00e9es apr\u00e8s la travers\u00e9e en mer ou ont froid parce que leurs v\u00eatements ne sont pas adapt\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Stage humanitaire : \u00ab\u00a0On n\u2019est pas l\u00e2ch\u00e9, c\u2019\u00e9tait rassurant.\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Comme <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a> ne figurait pas dans la base de donn\u00e9es Bioforce, j&rsquo;ai d\u00fb faire une fiche de positionnement et remplir un certain nombre de documents. L\u2019attente est un peu longue lorsqu\u2019on envoie les documents, parce que le si\u00e8ge de l\u2019organisation est \u00e0 Ath\u00e8nes. Diff\u00e9rents endroits de mission \u00e9taient envisageables : \u00e0 Lesbos ou \u00e0 Samos : l\u00e0 o\u00f9 je travaille. R\u00e9trospectivement c\u2019\u00e9tait quand m\u00eame finalement assez rapide, il s&rsquo;est pass\u00e9 un mois entre le moment o\u00f9 j\u2019ai envoy\u00e9 ma premi\u00e8re demande et la r\u00e9ponse.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s une phase d\u2019euphorie parce que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e, j\u2019ai un peu stress\u00e9 en r\u00e9alisant que voil\u00e0, \u00e7a allait arriver. Je n\u2019ai en revanche pas eu d\u2019appr\u00e9hension pour parler ou r\u00e9diger en anglais car c&rsquo;est ma langue maternelle. Je pr\u00e9f\u00e9rais vraiment quelque chose en anglais parce que j&rsquo;\u00e9tais plus \u00e0 l&rsquo;aise avec cette langue. En revanche, je ne suis jamais all\u00e9 en Gr\u00e8ce : j\u2019ai men\u00e9 des recherches avant de partir, j\u2019ai m\u00eame essay\u00e9 d\u2019apprendre la langue mais entre coll\u00e8gues ou avec les b\u00e9n\u00e9ficiaires on parle surtout avec les mains. Nos b\u00e9n\u00e9ficiaires parlent arabe, farsi ou dari et les langues parl\u00e9es au Sierra Leone. Beaucoup parlent aussi fran\u00e7ais.<br \/>\nIl y a beaucoup de b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a> dont la plupart viennent d\u2019Allemagne, des Pays-Bas ou du Canada et certains sont arriv\u00e9s en m\u00eame temps que moi, donc c&rsquo;\u00e9tait plus facile de s\u2019int\u00e9grer. Il n&rsquo;y avait pas beaucoup de personnes qui se connaissaient d\u00e9j\u00e0, c&rsquo;\u00e9tait plus facile pour moi pour s&rsquo;int\u00e9grer. La plupart sont tr\u00e8s jeunes comme moi, moins de 20 ans, et quelques-uns ont la soixantaine.<\/p>\n<p>Arriv\u00e9e \u00e0 Samos, on m\u2019a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \u00e0 l&rsquo;a\u00e9roport, puis amen\u00e9 directement \u00e0 mon logement. On m&rsquo;a donn\u00e9 quelques informations et je me suis retrouv\u00e9e seule avant que mes colocs, eux aussi b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a> ne rentrent du travail. Une autre nouvelle b\u00e9n\u00e9vole est arriv\u00e9e un peu apr\u00e8s : je me suis sentie moins perdue. Tous les b\u00e9n\u00e9voles ont un briefing d\u2019arriv\u00e9e : de nombreuses informations sont donn\u00e9es, on n\u2019est pas l\u00e2ch\u00e9, c\u2019\u00e9tait rassurant.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u00c0 voir aussi :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/u\/0\/edit?mid=1NYc23re5kwTl1baV2XMUiKcHyQXlLbY&amp;usp=sharing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La carte des stages humanitaires Bioforce<\/a><\/p>\n<hr \/>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Dans un camp de personnes exil\u00e9es \u00e0 Samos : \u00ab\u00a0On entend beaucoup d&rsquo;histoires : pourquoi certains sont partis, ce qu\u2019ils ont v\u00e9cu durant la travers\u00e9e.\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a> est une association religieuse, chr\u00e9tienne. \u00c7a veut dire qu\u2019il y a des moments dans la journ\u00e9e o\u00f9 les \u00e9quipes se r\u00e9unissent pour des pri\u00e8res, des lectures de la Bible, des chants. Je savais en y allant <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">qu\u2019EuroRelief<\/a> est une association religieuse, mais j\u2019imaginais quelque chose de peu marqu\u00e9, comme \u00e0 Caritas. Ces moments ne sont pas obligatoires, ils restent \u00e0 la volont\u00e9 de chacun : moi je suis dans la salle et \u00e7a ne me d\u00e9range pas, mais je ne participe pas.<\/p>\n<p>Les actions que l\u2019on m\u00e8ne \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.eurorelief.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EuroRelief<\/a> varient tous les jours et cette polyvalence, c&rsquo;est vraiment cool. L\u2019association fait du transport \u00e0 l&rsquo;h\u00f4pital, du ramassage des ordures et on a un entrep\u00f4t pour des distributions : il y a un magasin \u00ab gratuit \u00bb o\u00f9 les nouveaux arriv\u00e9s peuvent trouver des v\u00eatements. Je suis coordinatrice de ce magasin de v\u00eatements. On propose un \u00ab kit \u00bb avec un tee-shirt, un haut \u00e0 manches longues ou un pantalon \u00e0 tissu, des chaussettes, des sous-v\u00eatements, des sandales crocs : des choses tr\u00e8s basiques. Les nouveaux arrivants ne peuvent pas sortir du camp tant qu&rsquo;ils n\u2019ont pas de papiers et \u00e7a peut prendre plusieurs semaines. Donc on donne des v\u00eatements, parce qu&rsquo;il y a des personnes qui arrivent mouill\u00e9es apr\u00e8s la travers\u00e9e en mer ou qui ont froid parce que leurs v\u00eatements ne sont pas adapt\u00e9s. C\u2019est le minimum, particuli\u00e8rement pour les enfants.<br \/>\nParmi les autres actions, on recueille quelques informations sur les personnes dans le camp : s&rsquo;ils ont des enfants, on leur donne un bon pour des jouets, quelques petits cadeaux. Donc on va chez les gens, on leur demande combien ils ont d&rsquo;enfants et leur \u00e2ge pour organiser ces distributions.<\/p>\n<p>Il y a actuellement 2 500 personnes dans le camp de Samos : mais \u00e7a varie \u00e9norm\u00e9ment. C\u2019est \u00e0 la base un camp organis\u00e9 pour 2 000 personnes. Quand je suis arriv\u00e9e, on \u00e9tait \u00e0 3\u202f500 et c\u2019est mont\u00e9 \u00e0 4 000 personnes mais beaucoup de gens sont partis. Pour autant, ce weekend, on a eu 40 nouveaux arriv\u00e9s et 40 autres hier.<br \/>\nLa plupart des personnes que je rencontre sont d\u2019Afghanistan, de Syrie, de Sierra Leone. Il y en a aussi du Congo, du Niger, d\u2019Afrique du Nord. Une personne a m\u00eame travers\u00e9 l\u2019Atlantique, elle est originaire d\u2019Am\u00e9rique latine. Ce sont majoritairement mais pas uniquement des hommes seuls particuli\u00e8rement syriens ou afghans, mais il y a aussi des femmes et des enfants et un grand nombre de familles. On compte environ 25% d\u2019enfants dans le camp.<br \/>\nIl y a \u00e9videmment beaucoup, beaucoup de mis\u00e8re. Bien s\u00fbr. On entend beaucoup d&rsquo;histoires : pourquoi certains sont partis, ce qu\u2019ils ont v\u00e9cu durant la travers\u00e9e.<br \/>\nEt puis, ici, le camp est surpeupl\u00e9, les conditions de vie sont tr\u00e8s difficiles, entre le manque d&rsquo;eau -on en a deux heures par jour quand on a de la chance-, le manque d&rsquo;hygi\u00e8ne, le manque de soins. Il y a une infirmi\u00e8re pour 2500 personnes et l&rsquo;h\u00f4pital est dans la ville, en dehors du camp. Les relations ne sont pas toujours faciles, un praticien qui aurait frapp\u00e9 une r\u00e9fugi\u00e9e, des insultes\u2026 Mais voil\u00e0, on n\u2019a pas le choix ici. On fait attention \u00e0 ne pas rouvrir des traumas surtout : certains se retrouvent bloqu\u00e9s seuls ici alors qu\u2019ils ont de la famille en Europe, d\u2019autres ont vu les membres de leurs familles assassin\u00e9s, kidnapp\u00e9s, ou noy\u00e9s dans la travers\u00e9e. On a une \u00e9quipe de soutien psychologique.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_6-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_5-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0\u00c0 Samos, j&rsquo;ai mis en application ce que j&rsquo;ai appris \u00e0 Bioforce sur l&rsquo;interculturalit\u00e9 et la gestion du stress\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Je rencontre g\u00e9n\u00e9ralement ces gens lors de leur venue au magasin de v\u00eatements. Lors de leur arriv\u00e9e, un ticket avec une date une heure de rendez-vous leur a \u00e9t\u00e9 remis. Il s\u2019est donc pass\u00e9 seulement quelques jours entre leur arriv\u00e9e et leur venue jusqu\u2019\u00e0 moi. Je trouve des gens timides, pas vraiment \u00e0 l&rsquo;aise. Il se passe beaucoup de choses autour d\u2019eux et personne n\u2019est l\u00e0 pour prendre le temps de les accueillir, leur expliquer comment \u00e7a fonctionne. On fait ce travail-l\u00e0, on essaye de bien expliquer, orienter. La communication n\u2019est pas \u00e9vidente, \u00e0 cause de la timidit\u00e9 et le manque d\u2019interpr\u00e8te mais on se parle avec des gestes pour savoir comment ils vont. Fournir des v\u00eatements, c\u2019est quelque chose de tr\u00e8s basique, mais ils sont tr\u00e8s reconnaissants, \u00e7a semble quelque chose d\u2019extraordinaire apr\u00e8s ce qu\u2019ils ont travers\u00e9. C&rsquo;est tr\u00e8s beau.<\/p>\n<p>De notre c\u00f4t\u00e9, on g\u00e8re les stocks, on dresse les inventaires : chaque fois que quelqu&rsquo;un prend quelque chose, tout est not\u00e9, et les jeudis on g\u00e8re le r\u00e9approvisionnement. C\u2019est de la pure logistique. Je me suis pos\u00e9 des questions sur mon utilit\u00e9, mes fonctions en arrivant mais en r\u00e9alit\u00e9, j&rsquo;\u00e9tais tr\u00e8s contente quand je me suis retrouv\u00e9 devant mon Google Sheets de gestion des stocks, que personne n\u2019arrivait \u00e0 comprendre ni modifier et que tout me paraissait tr\u00e8s naturel parce que c\u2019est mon domaine. Je l\u2019ai transform\u00e9, am\u00e9lior\u00e9 et je suis tr\u00e8s contente de pouvoir aider dans ce domaine. Idem pour les questions de Warehouse ou de transport : les cours de Bioforce m\u2019ont donn\u00e9 ces capacit\u00e9s, m\u2019ont permis d\u2019\u00eatre plus op\u00e9rationnelle quand des coll\u00e8gues peuvent se sentir moins \u00e0 l\u2019aise au d\u00e9but. C&rsquo;est un peu comme un puzzle : quand je ne sais pas faire ou expliquer, je peux m\u2019appuyer sur les autres membres de l\u2019\u00e9quipe. On est compl\u00e9mentaires, on s\u2019entraide.<br \/>\nA Bioforce, on travaille beaucoup sur l\u2019interculturalit\u00e9, la gestion du stress : des choses que j\u2019ai mis en application ici. J&rsquo;\u00e9tais contente parce que ce sont donc des choses que je connaissais, je n\u2019\u00e9tais pas perdue.<\/p>\n<p>Les relations avec les habitants de Samos peuvent parfois \u00eatre compliqu\u00e9es : on voulait par exemple d\u00e9m\u00e9nager et changer d\u2019entrep\u00f4t il y a quelques semaines mais on s\u2019est rendu compte que de nombreux propri\u00e9taires ne souhaitent pas louer \u00e0 des ONG que ce soit des locaux ou des appartements pour les \u00e9quipes. Il y a eu beaucoup de tensions entre associations et habitants dans les autres \u00eeles de la Gr\u00e8ce mais on le ressent quand m\u00eame moins \u00e0 Samos o\u00f9 on trouve r\u00e9guli\u00e8rement des gens qui nous remercient d\u2019\u00eatre l\u00e0.<\/p>\n<p>C&rsquo;est un stage qui se passe bien, avec des activit\u00e9s techniques qui sont en lien avec ce qu\u2019on apprend \u00e0 Bioforce. Il y a des activit\u00e9s de logistique, d&rsquo;approvisionnement, de coordination, et en plus de l&rsquo;interculturalit\u00e9 tant avec les coll\u00e8gues que les b\u00e9n\u00e9ficiaires. C&rsquo;est une super exp\u00e9rience que je recommande en tout cas ! Et on recherche des b\u00e9n\u00e9voles en continu car il y a beaucoup de d\u00e9parts, de turn-over.<br \/>\nCe stage, m\u2019a en tout cas donn\u00e9 envie de continuer \u00e0 m\u2019investir aupr\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Comme Hannah, faites le choix d&rsquo;une formation humanitaire 100% diff\u00e9rente<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Tu veux te lancer dans l\u2019humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s&rsquo;est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des  personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":52469,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s&#039;est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s&#039;est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-07-25T18:00:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-25T18:00:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1415\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1330\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es\",\"datePublished\":\"2024-07-25T18:00:51+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-25T18:00:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\"},\"wordCount\":14,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\",\"name\":\"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg\",\"datePublished\":\"2024-07-25T18:00:51+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-25T18:00:52+00:00\",\"description\":\"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s'est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg\",\"width\":1415,\"height\":1330,\"caption\":\"Bachelor Bioforce : Hannah, \u00e9tudiante en stage humanitaire avec Eurorelief aupr\u00e8s des migrants \u00e0 Samos\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce","description":"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s'est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce","og_description":"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s'est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-07-25T18:00:51+00:00","article_modified_time":"2024-07-25T18:00:52+00:00","og_image":[{"width":1415,"height":1330,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es","datePublished":"2024-07-25T18:00:51+00:00","dateModified":"2024-07-25T18:00:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/"},"wordCount":14,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/","name":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg","datePublished":"2024-07-25T18:00:51+00:00","dateModified":"2024-07-25T18:00:52+00:00","description":"C\u2019est une grande aventure et une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire au c\u0153ur de sa formation qu\u2019a v\u00e9cu Hannah. Cette \u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e du Bachelor post bac propos\u00e9 par Bioforce s'est engag\u00e9e aupr\u00e8s de l\u2019organisation EuroRelief, avec des personnes exil\u00e9es en Gr\u00e8ce.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Bachelor_Stage_Hannah_Eurorelief_Samos_7.jpg","width":1415,"height":1330,"caption":"Bachelor Bioforce : Hannah, \u00e9tudiante en stage humanitaire avec Eurorelief aupr\u00e8s des migrants \u00e0 Samos"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-humanitaire-hannah-en-stage-en-grece-aupres-des-personnes-exilees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bachelor humanitaire : Hannah en stage en Gr\u00e8ce aupr\u00e8s des personnes exil\u00e9es"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52042"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52042"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52042\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52486,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52042\/revisions\/52486"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52042"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52042"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}