{"id":52413,"date":"2024-07-22T16:58:34","date_gmt":"2024-07-22T14:58:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=52413"},"modified":"2024-07-24T17:38:06","modified_gmt":"2024-07-24T15:38:06","slug":"liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/","title":{"rendered":"Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature_team_header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature_team_header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">22 juillet 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p><a href=\"https:\/\/www.usj.edu.lb\/elfs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ)<\/a> et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Alors que la signature du partenariat a lieu ce lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l&rsquo;Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth, cette collaboration unique permettra d&rsquo;accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain. 80 personnes ont d\u00e9j\u00e0 candidat\u00e9.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Encourager un r\u00e9flexe d\u2019apprentissage pour les organisations et les personnes<\/h2>\n\t\t<p>Depuis 40 ans, Bioforce permet au plus grand nombre d\u2019acteurs humanitaires possible d\u2019\u00eatre efficaces, engag\u00e9s et employables. Partout, les \u00e9quipes de Bioforce leur donnent le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement.<\/p>\n<p>Devant l\u2019effondrement de l\u2019Etat libanais et le d\u00e9litement des acteurs \u00e9conomiques et sociaux, les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) locales sont particuli\u00e8rement sollicit\u00e9es dans la r\u00e9ponse aux crises successives et l\u2019apport d\u2019assistance aux populations de plus en plus vuln\u00e9rables. Les OSC libanaises se sont structur\u00e9es pour accompagner les populations \u00e0 traverser ces crises successives. Ces OSC, avec les municipalit\u00e9s et les entreprises, sont les principaux partenaires des ONG internationales qui travaillent au Liban.<br \/>\nL\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 et l\u2019efficience des interventions des acteurs passent notamment par le recrutement et la fid\u00e9lisation de professionnels qualifi\u00e9s et rapidement op\u00e9rationnels localement. Cela implique le d\u00e9veloppement professionnel de chaque travailleur de ce secteur, en termes de comp\u00e9tences, de comportement mais aussi de motivation personnelle, trois dimensions qui sont des leviers cl\u00e9s pour une aide efficace et p\u00e9renne.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab La coop\u00e9ration entre Bioforce et l\u2019ELFS est unique et allie la d\u00e9marche scientifique d\u2019analyse de l\u2019action sociale dans un environnement complexe et la formation pratique \u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Ce projet pilote est financ\u00e9 par la <a href=\"https:\/\/cooperation.gouv.mc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Direction Internationale de la Coop\u00e9ration Mon\u00e9gasque<\/a> et vise \u00e0 renforcer un vivier de professionnels locaux capables de concevoir et de conduire des actions qui tiennent compte, d\u2019une part de la complexit\u00e9 des enjeux multidimensionnels des situations de crise et d\u2019autre part de mod\u00e8les d\u2019action combinant l\u2019urgence au d\u00e9veloppement structurel. Plus largement, ce projet vise \u00e0 renforcer l\u2019expertise humanitaire au Moyen-Orient, et permettre aux acteurs locaux d\u2019apprendre \u00e0 mieux g\u00e9rer les crises qui frappent r\u00e9guli\u00e8rement la r\u00e9gion.<\/p>\n<p>L\u2019objectif de cette coop\u00e9ration in\u00e9dite est d\u2019offrir une meilleure employabilit\u00e9 aux apprenants. En outre, une p\u00e9dagogie innovante sera exp\u00e9riment\u00e9e : elle conjuguera session pr\u00e9sentielle et sessions virtuelles. Cela permettra de maintenir une exp\u00e9rience d\u2019apprentissage forte et de limiter les d\u00e9placements des apprenants et des formateurs, afin de favoriser l\u2019accessibilit\u00e9, l\u2019inclusion et la r\u00e9duction de l\u2019empreinte carbone. Enfin, le Dipl\u00f4me Universitaire sera d\u00e9ploy\u00e9 en Anglais puis traduit en arabe pour pouvoir \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 au Liban et dans toute la r\u00e9gion, et permettre d\u2019atteindre des publics vari\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature_team-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Soutenez Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Du don \u00e0 l&rsquo;adh\u00e9sion en passant par la taxe d&rsquo;apprentissage ou l&rsquo;arrondi solidaire : retrouvez toutes les formes de soutien \u00e0 Bioforce.<\/p>\n                        <a href=\"\/soutenez-nous\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l&rsquo;Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":52418,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188,1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l&#039;Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l&#039;Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-07-22T14:58:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-24T15:38:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1070\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"803\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0\",\"datePublished\":\"2024-07-22T14:58:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-24T15:38:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\"},\"wordCount\":15,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg\",\"articleSection\":[\"build\",\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\",\"name\":\"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg\",\"datePublished\":\"2024-07-22T14:58:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-24T15:38:06+00:00\",\"description\":\"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg\",\"width\":1070,\"height\":803,\"caption\":\"Signature du Diplome Universitaire \\\"Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale\\\" avec Doroth\u00e9e Lintner, DG de Bioforce le 22 juillet 2024 \u00e0 Beyrouth\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org","description":"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org","og_description":"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-07-22T14:58:34+00:00","article_modified_time":"2024-07-24T15:38:06+00:00","og_image":[{"width":1070,"height":803,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0","datePublished":"2024-07-22T14:58:34+00:00","dateModified":"2024-07-24T15:38:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/"},"wordCount":15,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","articleSection":["build","bioforce"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/","name":"Liban : cr\u00e9ation du 1er dipl\u00f4me universitaire humanitaire avec USJ - bioforce.org","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","datePublished":"2024-07-22T14:58:34+00:00","dateModified":"2024-07-24T15:38:06+00:00","description":"L\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (l\u2019ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth (l\u2019USJ) et Bioforce cod\u00e9livreront d\u00e8s septembre 2024 un Dipl\u00f4me Universitaire intitul\u00e9 : \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale \u00bb. Une collaboration unique pour accompagner les organisations libanaises \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\u00a0La signature du partenariat a eu lieu lundi 22 juillet 2024 au Rectorat de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Liban_DU_Signature-DL.jpg","width":1070,"height":803,"caption":"Signature du Diplome Universitaire \"Crises humanitaires, solidarit\u00e9s et coop\u00e9ration internationale\" avec Doroth\u00e9e Lintner, DG de Bioforce le 22 juillet 2024 \u00e0 Beyrouth"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-deux-ecoles-professionnelles-sallient-pour-mieux-repondre-aux-crises-locales-et-internationales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : deux \u00e9coles professionnelles s\u2019allient pour mieux r\u00e9pondre aux crises locales et internationales\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52413"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52413"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52413\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52433,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52413\/revisions\/52433"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52413"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}