{"id":576,"date":"2020-03-30T18:58:34","date_gmt":"2020-03-30T16:58:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=576"},"modified":"2024-07-17T16:43:58","modified_gmt":"2024-07-17T14:43:58","slug":"les-conferences","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/","title":{"rendered":"Les conf\u00e9rences"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Nos conf\u00e9rences<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Rendez-vous avec un invit\u00e9 captivant<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir ensemble aux questions et enjeux du monde humanitaire. Jean-Christophe Rufin, Rony Brauman ou Pierre Rabhi ont fait partie de nos invit\u00e9s r\u00e9cents.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Retrouvez toutes nos conf\u00e9rences sur Youtube<\/h2>\n\t\t<p><iframe loading=\"lazy\" width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/videoseries?list=PLiwlsL_2wUPvyT15QWypnGYH-JwD5UXRK\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/youtube.com\/playlist?list=PLiwlsL_2wUPvyT15QWypnGYH-JwD5UXRK\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Regarder sur Youtube <\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":10019,"parent":560,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les conf\u00e9rences - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les conf\u00e9rences - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-17T14:43:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1843\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"637\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\",\"name\":\"Les conf\u00e9rences - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png\",\"datePublished\":\"2020-03-30T16:58:34+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-17T14:43:58+00:00\",\"description\":\"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png\",\"width\":1843,\"height\":637},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos centres de formation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Centre de formation Europe\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Les conf\u00e9rences\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les conf\u00e9rences - Bioforce","description":"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les conf\u00e9rences - Bioforce","og_description":"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-17T14:43:58+00:00","og_image":[{"width":1843,"height":637,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/","name":"Les conf\u00e9rences - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png","datePublished":"2020-03-30T16:58:34+00:00","dateModified":"2024-07-17T14:43:58+00:00","description":"Humanitaires de retour de terrain, responsables d\u2019ONG, personnalit\u00e9s ou journalistes : ils nous font r\u00e9fl\u00e9chir aux questions et enjeux du monde humanitaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Conf.png","width":1843,"height":637},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos centres de formation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Centre de formation Europe","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Les conf\u00e9rences"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=576"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52375,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/576\/revisions\/52375"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/560"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10019"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}